\chapter{System specifications}
Description of the system designed and implemented. 

Three main phases: data retrieval, sentiment classification, trend calculation
and comparison. 

\section{Architecture}
Top level design of how the software works and communicates through the layers. 
\section{Technology}
The technology used, frameworks etc. 

Python, javascript. 
Twython, Flask, angularjs, d3. 

\section{Frameworks} 
Jeg har sett litt på for å se om de kan være brukbare. 

\paragraph{Twython (python bassert)}
Rameverk for tilkobling og integrasjon mot twitter apiet. 
Se https://github.com/ryanmcgrath/twython/tree/master/examples for eksempler. 
https://github.com/ryanmcgrath/twython

\paragraph{Flask (python bassert)}
Minimalt rammeverk for webapplikasjoner. Dette gjør det enkelt å lage et API som
leverer ferdir klassifiserte tweets og tidssegmenter. 
http://flask.pocoo.org/

\paragraph{AngularJS}
Generelt godt rammeverk for frontend på web. Kan kanskje brukes sammen med d3
for å presentere dataene. 
http://angularjs.org/

\paragraph{D3}
Javascript rammeverk bassert på data. 
Skal visst være bra å bruke til å tegne grafer og slikt
Jeg tenker at det kan være gunstig i presentasojnen av data og sammenlinkningene
av moving average og den kalkulerte twitter trenden. 
http://d3js.org/

\section{Structure}
code structure and which files are where. 
\section{Environment}
how the system is run and under which conditions.
\section{Issues}
Problems in the implementation and the general solution. 
