\chapter{The Prototype}

The main phases: 
\paragraph{Data retrieval}
\paragraph{Sentiment classification}
\paragraph{Trend aggregation}
\paragraph{Trend and mean average comparison}

\section{Description}
Description of the prototype. It's purpose, and what it does. 

\section{Architecture}
Top level design of how the software works and communicates through the layers.
\section{Technology}
The technology used, frameworks etc.

Python, javascript.
Twython, Flask, angularjs, d3.

\section{Frameworks}
Frameworks I know about that might be useful.
TODO: englishify this section. 

\paragraph{Twython (python bassert)}
Rameverk for tilkobling og integrasjon mot twitter apiet.
Se https://github.com/ryanmcgrath/twython/tree/master/examples for eksempler.
https://github.com/ryanmcgrath/twython

\paragraph{Flask (python bassert)}
Minimalt rammeverk for webapplikasjoner. Dette gjør det enkelt å lage et API som
leverer ferdir klassifiserte tweets og tidssegmenter.
http://flask.pocoo.org/

\paragraph{AngularJS}
Generelt godt rammeverk for frontend på web. Kan kanskje brukes sammen med d3
for å presentere dataene.
http://angularjs.org/

\paragraph{D3}
Javascript rammeverk bassert på data.
Skal visst være bra å bruke til å tegne grafer og slikt
Jeg tenker at det kan være gunstig i presentasojnen av data og sammenlinkningene
av moving average og den kalkulerte twitter trenden.
http://d3js.org/

\section{Structure}
Code structure and which files are where.
\section{Environment}
How the system is run and under which conditions.
\section{Issues}
Problems in the implementation and the general solution.

\section{Usage, howto}
How the prototype is used. User manual. 

